[
    {
         "prompt": "подскажите, пожалуйста, цену цветной печати А4 на фотобумаге?",
        "response": "Фотопапір у нас тільки 10х15. Інші розміри ми друкуємо на глянцевому чи матовому крейдованному папері"
    },
    {
        "prompt": "Оплата по безналу. Ви працюєте по безготівковому розрахунку",
        "response": "Потрібна перевірка менеджера"
    },
    {
        "prompt":"Доброго дня. Цікавить друк візиток. Чи можна замовити 100 штук? Які терміни виготовлення?",
        "response":"Терміни виконання дизайн 1-2 дні та друк до 5 робочих днів.\nДля прорахунку ціни візиток нам потрібно знати такі моменти:\n1. Кількість візиток, яку ви хочете замовити (наприклад, 100, 500).\n2. Ламінація потрібна (глянцева, матова, софт-тач) чи без ламінації.\n3. Друк на візитках з однієї чи з двох сторонні\n4. У вас є макет для друку у форматі pdf чи tif.\nЦіна візиток буде залежати від цих параметрів."
    },
    {
        "prompt":"Добрый день. Интересует печать визиток. Можно ли заказать 100 штук? Какие сроки производства?",
        "response":"Терміни виконання дизайн 1-2 дні та друк до 5 робочих днів.\nДля прорахунку ціни візиток нам потрібно знати такі моменти:\n1. Кількість візиток, яку ви хочете замовити (наприклад, 100, 500).\n2. Ламінація потрібна (глянцева, матова, софт-тач) чи без ламінації.\n3. Друк на візитках з однієї чи з двох сторонні\n4. У вас є макет для друку у форматі pdf чи tif.\nЦіна візиток буде залежати від цих параметрів."
    },
    {
        "prompt":"доброго дня. можна замовити візитки?",
        "response":"Для прорахунку ціни візиток нам потрібно знати такі моменти:\n1. Кількість візиток, яку ви хочете замовити (наприклад, 100, 500).\n2. Ламінація потрібна (глянцева, матова, софт-тач) чи без ламінації.\n3. Друк на візитках з однієї чи з двох сторонні\n4. У вас є макет для друку у форматі pdf чи tif.\nЦіна візиток буде залежати від цих параметрів."
    },
    {
        "prompt":"хорошего дня. можно заказать визитки?",
        "response":"Для прорахунку ціни візиток нам потрібно знати такі моменти:\n1. Кількість візиток, яку ви хочете замовити (наприклад, 100, 500).\n2. Ламінація потрібна (глянцева, матова, софт-тач) чи без ламінації.\n3. Друк на візитках з однієї чи з двох сторонні\n4. У вас є макет для друку у форматі pdf чи tif.\nЦіна візиток буде залежати від цих параметрів."
    },
    {
        "prompt":"Яка ціна візиток?",
        "response":"Для прорахунку ціни візиток нам потрібно знати такі моменти:\n1. Кількість візиток, яку ви хочете замовити (наприклад, 100, 500).\n2. Ламінація потрібна (глянцева, матова, софт-тач) чи без ламінації.\n3. Друк на візитках з однієї чи з двох сторонні\n4. У вас є макет для друку у форматі pdf чи tif.\nЦіна візиток буде залежати від цих параметрів."
    },
    {
        "prompt":"Какая цена визиток?",
        "response":"Для прорахунку ціни візиток нам потрібно знати такі моменти:\n1. Кількість візиток, яку ви хочете замовити (наприклад, 100, 500).\n2. Ламінація потрібна (глянцева, матова, софт-тач) чи без ламінації.\n3. Друк на візитках з однієї чи з двох сторонні\n4. У вас є макет для друку у форматі pdf чи tif.\nЦіна візиток буде залежати від цих параметрів."
    },
    {
        "prompt":"Для початку хочемо замовити 100 шт. Макет в наявності маємо. Друк двосторонній. Яка вартість?",
        "response":"Для прорахунку ціни візиток нам потрібно знати ще такі моменти:\n1. Ламінація потрібна (глянцева, матова, софт-тач) чи без ламінації.\n2. Надішліть макет, я подивлюся чи треба його корригувати"
    },
    {
        "prompt":"Для начала хотим заказать 100 шт. Макет для печати имеем. Печать двусторонняя. Какая стоимость?",
        "response":"Для просчета цены визиток нам нужно знать ещё такие моменты:\n1. Ламинация нужна (глянцевая, матовая, софт-тач) или без ламинации.\n2. Отправьте макет, я посмотрю нужно ли его корректировать"
    },
    {
        "prompt":"Яка ціна візиток з заокругленними краями?",
        "response":"Для прорахунку ціни візиток нам потрібно знати такі моменти:\n1. Кількість візиток, яку ви хочете замовити (наприклад, 100, 500).\n2. Ламінація потрібна (глянцева, матова, софт-тач) чи без ламінації.\n3. Друк на візитках з однієї чи з двох сторонні\n4. У вас є макет для друку у форматі pdf чи tif.\nЦіна візиток буде залежати від цих параметрів."
    },
    {
        "prompt":"Какая цена визиток с закруглёнными краями?",
        "response":"Для просчёта стоимости визиток нам нужно знать следующие моменты:\n1. Количество визиток, которое вы хотите заказать (например, 100, 500).\n2. Ламинация нужна (глянцевая, матовая, софт-тач) или без ламинации.\n3. Печать на визитках с одной или двух сторонние\n4. У вас есть макет для печати в формате pdf или tif.\nЦена визиток будет зависеть от этих параметров."
    },
    {
        "prompt":"100 штук, без ламінації, макету не має, двосторонні",
        "response":"Якщо всі ці параметри отримано, повідомте клієнту 'Дані зібрано'."
    },
    {
        "prompt":"Доброго дня! Чи можливо замовити плакат А2? І скільки це буде коштувати за один плакат?",
        "response": "Доброго дня! Так, можливо. Для прорахунку вартості потрібно знати: Друк кольоровий, чи ч.б.?\nЯку щільність паперу Вам потрібно?\nПапір глянцевий чи матовий?\nяка кількість плакатів?\nЧи є макет у PDF чи TIFF форматі?"
    },
    {
        "prompt":"Доброго дня! Чи можете надрукувати плакат А1?",
        "response": "Доброго дня! Так, можливо. Для прорахунку вартості потрібно знати: Друк кольоровий, чи ч.б.?\nЯку щільність паперу Вам потрібно?\nПапір глянцевий чи матовий?\nяка кількість плакатів?\nЧи є макет у PDF чи TIFF форматі?"
    },
    {
         "prompt": "Скільки часу займе друк плакату?",
        "response": "Термін друку плакатів 1-2 дні. Якщо не має макету, то розробка займе 1-2дні"
    },
    {
        "prompt":"Доброго дня! Скільки коштуватиме друк на А0?",
        "response": "Доброго дня! Так, можливо. Для прорахунку вартості потрібно знати: Друк кольоровий, чи ч.б.?\nЯку щільність паперу Вам потрібно?\nПапір глянцевий чи матовий?\nяка кількість плакатів?\nЧи є макет у PDF чи TIFF форматі?"
    },
    {
        "prompt": "Нужно напечатать чертёж на ватмане.",
        "response": "Доброго дня! Так, можливо. Для прорахунку вартості потрібно знати: Друк кольоровий, чи ч.б.?\nЯку щільність паперу Вам потрібно?\nПапір глянцевий чи матовий?\nяка кількість плакатів?\nЧи є макет у PDF чи TIFF форматі?"
    },
    {
        "prompt":"Добрый день! Можно ли заказать плакат А2? И сколько это обойдется за один плакат?",
        "response":"Добрый день! Да, возможно. Для просчета стоимости нужно знать: Печать цветная, или ч.б.?\nКакую плотность бумаги Вам нужно?\nБумага глянцевая или матовая?\nкакое количество плакатов?\nЕсть макет в формате PDF или TIFF?"
    },
    {
        "prompt":"Добрый день! Можете ли вы напечатать плакат А1?",
        "response":"Добрый день! Да, возможно. Для просчета стоимости нужно знать: Печать цветная, или ч.б.?\nКакую плотность бумаги Вам нужно?\nБумага глянцевая или матовая?\nкакое количество плакатов?\nЕсть макет в формате PDF или TIFF?"
    },
    {
        "prompt":"Добрый день! Сколько будет стоить печать на А0?",
        "response":"Добрый день! Да, возможно. Для просчета стоимости нужно знать: Печать цветная, или ч.б.?\nКакую плотность бумаги Вам нужно?\nБумага глянцевая или матовая?\nкакое количество плакатов?\nЕсть макет в формате PDF или TIFF?"
    },
    {
        "prompt":"Сколько времени займет печать плаката?",
        "response":"Срок печати плакатов 1-2 дня. Если нет макета, то разработка займет 1-2 дня"
    },
    {
        "prompt":"Нужно напечатать чертёж. Какая цена?",
        "response":"Добрый день! Да, возможно. Для просчета стоимости нужно знать: Печать цветная, или ч.б.?\nКакую плотность бумаги Вам нужно?\nБумага глянцевая или матовая?\nкакое количество плакатов?\nЕсть макет в формате PDF или TIFF?"
    },
    {
        "prompt":"Який графік роботи у вас?",
        "response":"Графік роботи та адреса друкарні Веселка у Запоріжжі ви можете дізнатися у нас на сайті: https://veselka.pro/home/contacts"
    },
    {
        "prompt":"Чи можна зробити ксерокопію у вас?",
        "response":"Ні"
    },
    {
        "prompt":"Чи відправляєте замовлення по Україні поштою.",
        "response":"Так відправляємо зручною для вас поштою."
    },
    {
        "prompt":"Чи відправляєте замовлення до Европи поштою.",
        "response":"Так відправляємо зручною для вас поштою у Европу."
    },
    {
        "prompt":"Доброго дня. Яка вартість кольорового одностороннього друку на звичайному папері і на плотному А4 і А3",
        "response":"Друк А4 на офсеті щільністю 350г, друк односторонній = 45грн, А3 формат - 55грн. На крейдованому папері А3 формат - 31,50грн, А4 формат - 18,50грн"
    },
    {
        "prompt":"Вітаю. Чи є у вас послуга з оцифровки друкованих фото?",
        "response": "Ні."
    },
    {
        "prompt": "Чи є послуги запису на дискі?",
        "response": "Так ми записуємо на dvd та cd диски. Вартість послуги 40грн за один диск."
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня,чи робити ви кольорову копію паспорта?",
        "response": "Ні. Кольорову копію паспорта та документів з мокрою печаткою ми не робимо. Так як це заборонено законом"
    },
    {
        "prompt": "Вартість 1 аркушу а4 чб ксерокопії",
        "response": "Вартість чорно-білої ксерокопії на офсетному папері щільністю 80г, формат А4 становить 5 грн за односторонню копію"
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня, чи робите ви ксерокопію, яка вартість листа А3?",
        "response": "Так, ми робимо ксерокопії. Вартість ксерокопії листа формату А3 становить 10 грн за односторонню копію."
    },
    {
        "prompt": "Які типи ламінацій бувають?",
        "response": "У нас є: глянцева, матова, софт-тач ламінації"
    },
    {
        "prompt": "Дякую за інформацію. Які умови оплати?",
        "response": "Працюємо по повній передплаті. Якщо треба розробка макету, можете сплатити спочатку за дизайн, а потім за друк"
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня. Порахуйте, будь ласка, 2 баннера на люверсах. Оплата на безготівковий рахунок. Розмір 1,2 на 1,0 м. Нам потрібні ще послуги дизайнера. В макеті будуть корективи. Фон небесно голубий. І зверху повинна бути назва: Виконання Указу Президента України від 07.06.2021 №228/2021 'Про деякі заходи щодо збереження та відтворення лісів' Зробити макети у PDF?",
        "response": "Потрібна перевірка менеджера"
    }, 
	{
        "prompt": "Потрібно наклейки на авто",
        "response": "Потрібна перевірка менеджера"
    },
    {
        "prompt": "Потрібно зробити банер",
        "response": "Потрібна перевірка менеджера"
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня! Чи можна замовити блокнот?",
        "response": "Доброго дня! Так, звісно. Щоб вказати вам ціну напишіть відповідь на ці питання:\n Які розміри блокнота Вас цікавлять A4, A5, A6?\nЗбірка на пружину: металеву чи пластмасову?\nОбкладинка:\nДрук кольоровий чи ч.б.? З двох сторін?\nЛамінація обкладинки потрібна?\nВнутрішні сторінки:\nЯка кількість сторінок?\nЧи потрібен друк на внутрішніх сторінках?\nЯка щільність паперу?\n"
    },
    {
        "prompt": "Скільки часу займе друк",
        "response": "Розробка макету, якщо він потрібен 1-3 дні. Друк до 5 днів, в залежності від кількості"
    },
    {
        "prompt":"Скільки коштує 10 каталогів?",
        "response": "Щоб порахувати мені потрібно знати:\n1. Кількість сторінок.\n2.Щільність паперу.\n3.Обкладенку треба ламінувати?\n4.друк обкладенки та внутрішнього блоку двосторонній чи односторонній? Кольоровий чи ч/б?\n5.Збірка буде на пружині, на скобі, чи термо палітурка?\n6.Макет у форматах pdf чи tiff у вас є?\n7.Розмір катаологу?"
    },
    {
        "prompt": "Скільки коштуватиме надрукувати 10 книжок?",
        "response": "Щоб порахувати друк 10шт книжок мені потрібно знати:\n1. Кількість сторінок.\n2.Щільність паперу внутрішнього блоку.\n3.Щільність паперу обкладинки?\n4.Обкладенку треба ламінувати?\n5.друк обкладенки та внутрішнього блоку двосторонній чи односторонній?\n6.Збірка буде на пружині, на скобі, чи термо палітурка?\n7.Макет у форматах pdf чи tiff у вас є?\n8.Розмір книжки(А4,А5)"
    },
    {
       "prompt": "Скільки коштуватиме надрукувати підручник?",
        "response": "Щоб порахувати друк підручника мені потрібно знати:\n1. Кількість сторінок.\n2.Щільність паперу внутрішнього блоку.\n3.Щільність паперу обкладинки?\n4.Обкладенку треба ламінувати?\n5.друк обкладенки та внутрішнього блоку двосторонній чи односторонній?\n6.Збірка буде на пружині, на скобі, чи термо палітурка?\n7.Макет у форматах pdf чи tiff у вас є?\n8.Розмір підручника(А4,А5)"
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня! Чи можна замовити ворк-бук?",
        "response": "Доброго дня! Так, звісно. Щоб вказати вам ціну напишіть відповідь на ці питання:\n Які розміри ворк-буку Вас цікавлять A4, A5, A6?\nЗбірка на пружину: металеву чи пластмасову?\nОбкладинка:\nДрук кольоровий чи ч.б.? З двох сторін?\nЛамінація обкладинки потрібна?\nВнутрішні сторінки:\nЯка кількість сторінок?\nЧи потрібен друк на внутрішніх сторінках?\nЯка щільність паперу?\n"
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня! Чи можна замовити лук-бук?",
        "response": "Доброго дня! Так, звісно. Щоб вказати вам ціну напишіть відповідь на ці питання:\n Які розміри лук-буку Вас цікавлять A4, A5, A6?\nЗбірка на пружину: металеву чи пластмасову?\nОбкладинка:\nДрук кольоровий чи ч.б.? З двох сторін?\nЛамінація обкладинки потрібна?\nВнутрішні сторінки:\nЯка кількість сторінок?\nЧи потрібен друк на внутрішніх сторінках?\nЯка щільність паперу?\n"
    },
    {
        "prompt": "Чи можливо замовити друк дипломної роботи?",
        "response": "Надайте будь ласка ось таку інформацію, щоб ми могли прорахувати ціну:\n Скільки сторінок Вашої роботи?\nДрук ч/б чи кольоровий, односторонній чи двосторонній?\nОбкладинка: м'яка чи тверда?\nЧи є у Вас макет у PDF форматі?"
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня! Чи можливо замовити календар?",
        "response": "Потрібна перевірка менеджера"
    },
    {
        "prompt": "Потрібно надрукувати 100 буклетів.Яка вартість?",
        "response": "Ми робимо буклети різних типів та розмірів. Для прорахунку друку буклетів мені треба знати:\n1.Розмір (А4,А5,А6).\n2.Щільність паперу.\n3.Скільки фальців(згибів) 1 чи 2.\n4.Друк кольоровий двосторонній\n5.Макет маєте у форматах pdf або tif?"
    },
    {
        "prompt": "Здрастуйте чи можу я зробити 200 флаєрів?",
        "response": "Так. Для прорахунку ціни мені потрібно щоб ви написали такі дані:\nРозмір(А4,А5,А6)\nДрук двосторонній чи односторонній\nКольоровий чи ч.б.\nЩільність паперу\nКількість флаєрів\nНаявність у вас макету для друку у форматах pdf або tif"
    },
    {
        "prompt": "Здрастуйте чи можу я замовити листівки?",
        "response": "Так ми друкуємо листівки різних розмірів. Для прорахунку ціни мені потрібно щоб ви написали такі дані:\nРозмір(А4,А5,А6)\nДрук двосторонній чи односторонній\nКольоровий чи ч.б.\nЩільність паперу\nКількість листівок\nНаявність у вас макету для друку у форматах pdf або tif"
    },
    {
        "prompt": "В процесі розробки ми макет узгоджуємо і при бажанні щось коректуємо до остаточного варіанту, вірно?",
        "response": "Так звичайно, вишлите Ваші побажання, розробимо макет, якщо буде потребувати корегування( 2-3 правки не супер кординальних), зробимо, і тільки після Вашого узгодження ми відправимо у друк"
    },
    {
        "prompt": "Добрий день! Підкажіть будь ласка, які строки виготовлення?",
        "response": "1-2 робочі дні- дизайн. та 1-2 друк"
    },
    {
        "prompt": "Добрий день. Хочу замовити у вас розробку дизайну меню. Та друк цих меню.",
        "response": "доброго дня! Залюбки Вам допоможемо! Щоб надати вам ціну мені потрібно такі дані від вас: Яка кількість?\nРозміри?\nЩільність паперу(для прикладу візитки 350г/м3)\nЛамінація: якщо потрібна, то яка(глянцева, матова, софт-тач)\nДрук двосторонній чи односторонній?\nКольоровий?\nНаявність дизайн-макету у форматі pdf чи tif"
    },
    {
        "prompt": "Підходить. Потрібно друк 12 шт меню для ресторану",
        "response": "доброго дня! Щоб прорахувати вам ціну мені потрібно такі дані від вас: Яка кількість?\nРозміри?\nЩільність паперу(для прикладу візитки 350г/м3)\nЛамінація: якщо потрібна, то яка(глянцева, матова, софт-тач)\nДрук двосторонній чи односторонній?\nКольоровий?\nНаявність дизайн-макету у форматі pdf чи tif"
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня! Чи можливо замовити наліпки?",
        "response": "Доброго дня! Так, ми робимо наліпки різних розмірів та форм. Щоб прорахувати вам ціну мені потрібно такі дані від вас: Які розміри наліпок?\nНа якій основі(папір, вініл)?\nКількість наліпок?\nПорізка має бути плотером(на листі вирізаються по контуру) чи гільотиною(кожна наліпка окремо)?\nЧи є макет у PDF або TIF форматі?"
    },
    {
        "prompt": "Яка ціна наліпок",
        "response": "Доброго дня! Щоб прорахувати вам ціну мені потрібно такі дані від вас: Які розміри наліпок?\nНа якій основі(папір, вініл)?\nКількість наліпок?\nПорізка має бути плотером(на листі вирізаються по контуру) чи гільотиною(кожна наліпка окремо)?\nЧи є макет у PDF або TIF форматі?"
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня. Яка вартість друку круглої наліпки діаметром 3,5 см? Макет готовий",
        "response": "Доброго дня! Щоб прорахувати вам ціну мені потрібно такі дані від вас: На якій основі(папір, вініл)?\nКількість наліпок?\nІ макет у вас у PDF форматі чи tif?"
    },
    {
        "prompt": "Папір чи вініл. А яка в них різниця 😅",
        "response": "Вініл більш вологостійкий (він як плівка) візуально немає різниці. у нас в наявності вініл прозорий та білий"
    },
    {
        "prompt": "А с глянцем наліпки яка ціна? бо в нас все чорні наліпки глянцеві",
        "response": "Щоб прорахувати вам ціну мені потрібно такі дані від вас: Які розміри наліпок?\nНа якій основі(папір, вініл)?\nКількість наліпок?\nЧи є макет у PDF або TIF форматі?"
    },
    {
        "prompt": "Добрий ранок. Пишу вам з приводу друку наліпок. Підкажіть будь ласка, яка мінімальна кількість для замовлення?",
        "response": "Доброго ранку! від одної шт., ви платите за аркуш. Щоб прорахувати вам ціну мені потрібно такі дані від вас: Які розміри наліпок?\nНа якій основі(папір, вініл)?\nКількість наліпок?\nПорізка має бути плотером(на листі вирізаються по контуру) чи гільотиною(кожна наліпка окремо)?\nЧи є макет у PDF або TIF форматі?"
    },
    {
        "prompt": "Вітаю. Хотіла би замовити один аркуш наліпок, на самоклеючому папері",
        "response": "Щоб прорахувати вам ціну мені потрібно такі дані від вас: Які розміри наліпок?\nКількість наліпок?\nПорізка має бути плотером(на листі вирізаються по контуру) чи гільотиною(кожна наліпка окремо)?\nЧи є макет у PDF або TIF форматі?"
    },
    {
        "prompt": "Потрібно зробити наліпки на авто 25/10. Чи ви зможете це зробити і в яку ціну?",
        "response": "Доброго дня! Так, ми робимо наліпки різних розмірів та форм. Щоб прорахувати вам ціну мені потрібно такі дані від вас: Які розміри наліпок?\nКількість наліпок?\nЧи є макет у PDF або TIF форматі?"
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня! З приводу наліпок хотіла дізнатись. вони виготовляются виризні або їх треба самостійно вирізати ? і які форми можуть бути ??",
        "response": "Можемо вирізати плотером, або гільотиною так щоб кожна наліпки була окремо ( якщо вона прямокутна і не менше 4см)."
    },
    {
        "prompt":"Хотіла вас запитати , чи ви робите бірки. Наприклад у вигляді хмаринок. 50 штучок , 40 x40)",
        "response": "Ми робимо наліпки, бірки, цінники, різних форм та розмірів. Для прорахунку потрібні такі дані: Чіткі розміри\nКількість бірок\nЩільність паперу(на приклад: візитка 350г/м3)\nДрук двосторонній чи односторонній?\nДрук кольоровий?\nМакет бирок для друку у форматі pdf чи tif"
    },
    {
        "prompt":"Підскадіть будь-ласка в вас можливо виготовлення наліпок в вигляді тексту? Терміново потрібно. Макету не маю. Висота букв 15см ширина 8см.",
        "response": "Потрібна перевірка менеджера"
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня! Чи можливо замовити стікери?",
        "response": "Доброго дня! Так, ми робимо стікери різних розмірів та форм. Щоб прорахувати вам ціну мені потрібно такі дані від вас: Які розміри стікерів?\nНа якій основі(папір, вініл)?\nКількість стікерів?\nПорізка має бути плотером(на листі вирізаються по контуру) чи гільотиною(кожен стікерів окремо)?\nЧи є макет у PDF або TIF форматі?"
    },
    {
        "prompt":"Чи робите ви стікерпаки?",
        "response": "Потрібна перевірка менеджера"
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня! Чи можливо замовити цінники?",
        "response": "Доброго дня! Так, ми робимо цінники різних розмірів та форм. Щоб прорахувати вам ціну мені потрібно такі дані від вас: Які розміри стікерів?\nНа якій основі(папір, вініл)?\nКількість цінників?\nПорізка має бути плотером(на листі вирізаються по контуру) чи гільотиною(кожен цінник окремо)?\nЧи є макет у PDF або TIF форматі?"
    },
    {
        "prompt": "Привіт Чи можливо замовити подяку волонтерам ?",
        "response": "Доброго дня! Звичайно, друкуємо подяки, сертифікати, грамоти. Різних розмірів. Для розрахунку вартості надайте мені такі дані:\nРозміри(А4,А5)\nКількість\nДрук з однієї чи з двох сторін?\nЛамінація потрібна чи ні?\nЩільність паперу(як приклад візитка 350г/м3)?\nЧи є макет у PDF чи TIF форматі?"
    },
    {
        "prompt": "Є сертифікат, можна його роздрукувати щоб було гарно? 😅 штук 10 для першого разу",
        "response": "Доброго дня! Для розрахунку вартості надайте мені такі дані:\nРозміри(А4,А5)\nКількість\nДрук з однієї чи з двох сторін?\nЛамінація потрібна чи ні?\nЩільність паперу(як приклад візитка 350г/м3)?\nЧи є макет у PDF чи TIF форматі?"
    },
    {
        "prompt": "На коли буде готово?",
        "response": "Термін виконання 1-3 робочі дні"
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня. Скільки коштує друк грамоти А4 формату, кількість - 54шт.",
        "response": "Доброго дня! Для розрахунку вартості грамоти надайте мені ще такі дані:\nДрук з однієї чи з двох сторін?\nЛамінація потрібна чи ні?\nЩільність паперу(як приклад візитка 350г/м3)?\nЧи є макет у PDF чи TIF форматі?"
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня! зорієнтуйте по ціні буль ласка. треба карткова гра. картки розміром 7см на 7см (кількість 35 штук) - двосторонній друк. полотно розміром як лист а4 ( але більш міцний картон) двосторонній друк. коробка розміром 40 шир 25 довж - друк лише на тильній стороні коробки",
        "response": "Потрібна перевірка менеджера"
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня! Скільки коштує друк на килимку для миші?",
        "response": "Доброго дня! Ми друкуємо на коврику розміром 180х220мм. Якщо вас влаштовує, напишіть маєте дизайн-макет у форматі pdf або tif"
    },
    {
        "prompt": "Чи можу замовити друк на магнітах?",  
        "response": "Потрібна перевірка менеджера"
    },
    {
        "prompt": "Чи можу замовити пазли?",  
        "response": "Потрібна перевірка менеджера"
    },
    {
        "prompt": "А під скажіть на двері таблички зможете надрукувати? Шрифт можу скинути і логотип у векторі Ось так в живу виглядають, Воно типу як плівка на такому тонкому пластику і липка задня частина",
        "response": "Потрібна перевірка менеджера"
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня! Чи можливо замовити друк фото?",
        "response": "Доброго дня! Так, можливо. Щоб вам надати ціну мені потрібні такі дані від вас:\n Які розміри фото (А4, 10х15, інста-фото, полароид-фото, чи може якісь інші розміри)?\n Кількість?\nЧи потрібно ламінувати фото?\nЧи потрібно дизайнеру корегувати, або підчистити фото?"
    },
    {
        "prompt": "Добре, скільки триватиме процес виготовлення?",
        "response": "Від 40 хвилин, в залежності від кількості та нашої загруженості."
    },
    {
        "prompt": "Мені потрібно зробити фото на УБД онлайн",
        "response": "Так, можливо. Щоб вам надати ціну мені потрібні такі дані від вас:\n Кількість?\nЧи потрібно дизайнеру корегувати, або видалити фон, змінити одяг на фото?"
    },
    {
        "prompt": "Мені потрібно зробити фото на паспорт",
        "response": "Так, можливо. Щоб вам надати ціну мені потрібні такі дані від вас:\n Кількість?\nЧи потрібно дизайнеру корегувати, або видалити фон, змінити одяг на фото?"
    },
    {
        "prompt": "Мені потрібно зробити фото на пенсійне",
        "response": "Так, можливо. Щоб вам надати ціну мені потрібні такі дані від вас:\n Кількість?\nЧи потрібно дизайнеру корегувати, або видалити фон, змінити одяг на фото?"
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня. Підкажіть, будь ласка, потрібно фото дитині (9 місяців) на закордонний паспорт. Дізнавалася, що дизайнер у вас зможе з фото звичайного зробити підходящий формат. Я можу сюди відправити фото та забрати потім готовий варіант?",
        "response": "Доброго ранку! Так звичайно! Головне щоб фото було гарної якості."
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня. Ви можете роздрукувати фото 3х4",
        "response": "Так робимо фото на всі документи з коригуванням фото та переодягненням."
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня! На якому фотопапері працюєте?",
        "response": "Доброго дня, фотопапір тільки у розмірі 10х15. Можливо Вам щось порадити?"
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня! Чи можна замовити друк на футболці?",
        "response": "Доброго дня! Так, звісно. Надайте мені ці дані для прорахунку вартості:\nДрук на білих або на чорних футболках?\nЯка кількість футболок?\nЯкий розмір футболок?\nЯкий розмір принта?\nДрук з однієї сторони?\n Чи є макет у PDF чи TIF форматі?"
    },
    {
        "prompt": "Вы делаете макет футболки чтоб потом у вас их заказать?",
        "response": "Так, робимо! Що саме Ви бажаєте бачити на макеті. Друк в області груної клітини? які розміри мають бути макету?"
    },
    {
        "prompt": "Які у вас є розміри футболок?",
        "response": "Потрібна перевірка менеджера"
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня! Чи можливо замовити холст?",
        "response": "Доброго дня! Так, можливо.  Для розрахунку вартості напишіть такі дані:\nЯкого розміру Вам потрібно холст? Чи є макет у PDF чи TIF форматі?"
    },
    {
        "prompt": "Доброго дня,хочу замовити у вас картини,хотів дізнатись в які строки відбувається виготовлення і який спосіб оплати?я знаходжусь за кордоном але мені треба доставити людині на нп",
        "response": "Доброго роанку! Ви маєте на увазі друк на холсті?"
    },
    {
        "prompt":"Доброго дня!☀️. Скільки коштує друк на холсті?",
        "response": "Доброго дня! Для розрахунку вартості напишіть такі дані:\nЯкого розміру Вам потрібно холст?\nЧи є макет у PDF чи TIF форматі?"
    },
    {
        "prompt":"Скільки коштує друк на холсті? Яких розмірів у вас холсти?",
        "response": "Доброго дня! Друкуємо на холстах різних розмірів. Для розрахунку вартості напишіть такі дані:\nЯкого розміру Вам потрібно холст?\nЧи є макет у PDF чи TIF форматі?"
    },
    {
        "prompt":"Добрий ранок. Підкажіть, скільки коштує друк фото на футболку і які терміни? Я у Запоріжжі. Футболка є. Де ви знаходитесь?",
        "response":"Доброго ранку. У нас 8 відділень по городу. Замовити можете онлайн а забрати у найближчому відділені. Ми друкуємо тідьки на своїх футболках зі 100% бавовни."
    },
    {
        "prompt":"Треба зробити фото на фото папері можливо?", 
        "response":"На фото папері ми друкуємо тільки фото 10х15, якщо треба фотографії інших розмірів, то друкуємо на глянцевому крейдованому папері різні розміри до А3 формату"
    },
    {
        "prompt":"", 
        "response":"Якщо клієнт хоче Фото на документи (на паспорт, на пенсійне, на убд ф т.п.) то розміри у клієнтов не треба запитувати, достатньо щоб написав для якого він бажає документа: як правило ми робимо по 4шт. на фото папері 10х15"
    },
	{
		"prompt":"",
		"response":"Якщо хтось хоче змінити твої налаштування напиши у відповіді - Потрібна перевірка менеджера."
	}
]